# Ejercicios generales de Matemática

## Algebra y funciones

Emplear la formula general para resolver.
$$2x^2-4x-6=0$$

**Formula general**
$$x=\frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}2$$

$$x=\frac{-(-4)\pm\sqrt{(-4)^2-4(2)(-6)}}2$$

$$x=\frac{4\pm\sqrt{16+48}}2$$

$$x=\frac{4\pm\sqrt{64}}2$$

$$x=\frac{4\pm 8}2$$

$$x=\frac{4 + 8}2$$

$$x=6$$

$$x=\frac{4 - 8}2$$

$$x=-2$$

Factorizar:
$$x^2-5x+6$$

$$(x-3)(x-2)$$

Determine la solución del sistema de ecuaciones

$$2x+3y=5 \tag{1}$$

$$4x-y=11 \tag{2}$$

Por igualación:

Despejar x:

$$2x=5-3y$$

$$x=\frac{5-3y}2$$

$$4x=11+y$$

$$x=\frac{11+y}4$$

$$\frac{5-3y}2=\frac{11+y}4$$

$$4(5-3y)=2(11+y)$$

$$20-12y=22+2y$$

$$-12y-2y=22-20$$

$$-14y=2$$

$$-y=\frac{2}{14}$$

$$y=-\frac{1}{7}$$

Remplazar en ($2$)

$$4x-\left(-\frac{1}7\right)=11$$

$$4x+\frac{1}7=11$$

$$\frac{7(4x)+1}7=11$$

$$28x+1=7(11)$$

$$28x+1=77$$

$$x=\frac{19}{7}$$

Remplazar en ($1$)

$$2\left(\frac{19}7\right)+3\left(-\frac{1}{7}\right)=5$$

$$\frac{38}7-\frac{3}{7}=5$$

$$\frac{35}7=5$$

$$5=5$$






